<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ニュース on Godot Japan User Community</title>
    <link>https://godot-jp.github.io/news/</link>
    <description>Recent content in ニュース on Godot Japan User Community</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 12:41:13 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://godot-jp.github.io/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weekly Godot Japan 2023-02-09</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-02-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 15:15:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-02-09/</guid>
      <description>今週（2023年2月2日〜2023年2月9日）のGodot Engineに関するニュースをお届けします。
このニュースはraindrop.ioのブックマークに今週追加された関連性の高いニュース・リリース・ゲーム・ツール・およびその他をまとめ、自動的に配信されています。
おすすめやアイディアがある場合は、DiscussionのスレッドまたはGodot Japan Discordサーバーにコメントをいただければ反映します。 🎨チュートリアル 13 Godot Engine Tricks You&amp;#39;ll WISH You Knew Sooner The Godot Engine is one of the easier game engines to learn but that doesn&amp;#39;t mean there aren&amp;#39;t some tips and tricks that are hard to know unless you deep-dive into the documentation. When working as a game developer, every tip and trick to save yourself time and make your life easier counts. So I briefly scoured the internet to find some great Godot Engine tricks (Godot 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly Godot Japan 2023-02-02</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-02-02/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 15:14:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-02-02/</guid>
      <description>今週（2023年1月26日〜2023年2月2日）のGodot Engineに関するニュースをお届けします。
このニュースはraindrop.ioのブックマークに今週追加された関連性の高いニュース・リリース・ゲーム・ツール・およびその他をまとめ、自動的に配信されています。
おすすめやアイディアがある場合は、DiscussionのスレッドまたはGodot Japan Discordサーバーにコメントをいただければ反映します。 🎨チュートリアル 【Godot Engine】RichTextLabelのスクロール処理を自作する How To Code a Realistic Water Shader in Godot Engine 4 In this Godot 4 tutorial, you will learn how to create a high quality water shader script from scratch and apply it to a single plane mesh. I go through basic shader setup, albedo, roughness, and metallic settings, and normal map setup and animation. I also cover more advanced water shader features like vertex noise displacement, depth color, and edge detection.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly Godot Japan 2023-01-26</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-01-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 15:14:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-01-26/</guid>
      <description>今週（2023年1月19日〜2023年1月26日）のGodot Engineに関するニュースをお届けします。
このニュースはraindrop.ioのブックマークに今週追加された関連性の高いニュース・リリース・ゲーム・ツール・およびその他をまとめ、自動的に配信されています。
おすすめやアイディアがある場合は、DiscussionのスレッドまたはGodot Japan Discordサーバーにコメントをいただければ反映します。 🎨チュートリアル &amp;#34;How to make 2D Platform game player movement and Animation | Godot Part 1&amp;#34; を YouTube で見る I would like to develop full game project with Godot engine. This is first video of this video series. I would like to tell how to make player movement in this video. _______________________________ Godot Engine : https://godotengine.org/ sprites : https://brullov.itch.io/oak-woods /------links------/ how to make show hide password using JavaScript ~ https://youtu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly Godot Japan 2023-01-19</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-01-19/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 18:09:48 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-01-19/</guid>
      <description>今週（2023年1月12日〜2023年1月19日）のGodot Engineに関するニュースをお届けします。
このニュースはraindrop.ioのブックマークに今週追加された関連性の高いニュース・リリース・ゲーム・ツール・およびその他をまとめ、自動的に配信されています。
おすすめやアイディアがある場合は、DiscussionのスレッドまたはGodot Japan Discordサーバーにコメントをいただければ反映します。 Powerd by Raindrop.io</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寄付の開始とコミュニティのロードマップ</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/news-20230113124107/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 12:41:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/news-20230113124107/</guid>
      <description>本日からGithub Sponsorsに承認され、寄付が可能になりました。
これまでもcodocで寄付が可能でしたが、様々な形で貢献をいただけるようになりました。
本コミュニティはオープンソースであり非営利で運営していますが、今後の運営のためにぜひ寄付をご検討ください。
ご希望されるスポンサーの皆様は、Webサイトのホーム画面に寄付期間中、ロゴやWebサイトのリンクを貼らせていただきます。
お手数ですがご希望の方は、@godot_jpまでDMをいただければ幸いです。
今後のコミュニティの運営について 寄付を公に募ることができるようになったところで、今後予定しているコミュニティのロードマップをご紹介します。
! すべての時期は未定であり、コミュニティの意思を尊重しますので、場合によっては中止になる企画や新たに追加される企画がありますので、予めご了承ください。 🎨 Godot Engine用のアセット提供 ゲームに組み込むアセットや、ゲーム開発に必要となるアセットの提供を開始します。
アーティストも貢献できるコミュニティにします。
モックアップの開発やゲームジャムに使えるアセットの提供を目指しています。
🎮 ゲームジャムの開催 年に1度、itch.ioで開催を予定しています。
寄付の中から出資される優勝賞金も検討しています。
🗣️ ユーザートークミーティングの開催 定期的に、Discordサーバーのステージでトークミーティングを行います。
コントリビューターやユーザーを交えて、技術的な交流を目指しています。
🧰 チュートリアルシリーズの開始 Godot Engineのチュートリアルシリーズの開始を考えています。
逆引きリファレンスは各機能の範囲での解説記事ですが、チュートリアルシリーズは作品単位の範囲で記事を展開します。
以上がロードマップになります。
すべて時期は未定ですが、2023年内に開始を目標に活動していきます。
本コミュニティには、フルタイムの貢献者はいませんので、ぜひ寄付のご検討をお願いいたします🥳</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weekly Godot Japan 2023-01-12</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-01-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2023 19:20:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/wgj-2023-01-12/</guid>
      <description>今週（2023年1月5日〜2023年1月12日）のGodot Engineに関するニュースをお届けします。
このニュースはraindrop.ioのブックマークに今週追加された関連性の高いニュース・リリース・ゲーム・ツール・およびその他をまとめ、自動的に配信されています。
おすすめやアイディアがある場合は、DiscussionのスレッドまたはGodot Japan Discordサーバーにコメントをいただければ反映します。 Powerd by Raindrop.io</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>週刊Godot Japan！ニュースの自動配信を開始</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/news-20230111220920/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 22:09:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/news-20230111220920/</guid>
      <description>Godotユーザーのみなさん、こんにちは。
2023年1月12日（木）15時頃から毎週更新される Weekly Godot Japan の記事配信が開始されます。
配信日が木曜日なのは 「日本でのパッケージゲームの発売日」 が基本的に木曜日だからです😋
約1年前に更新を止めてしまったThis Week in Godotからインスパイアされて作成されたニュース配信です。
リンク自体はユーザーの手で厳選されブックマークに追加されるため厳密には「自動」ではなく「半自動」ですが、記事の作成から配信はすべて自動化されています。
この自動配信はRaindrop.ioによる強力なAPIによって実現しています。
PCブラウザの拡張機能で簡単にリンクを追加できるだけでなく、スマートフォンアプリで手軽にリンクを追加することができます。
とてもおすすめのサービスですので、ぜひ利用してみてください。
さて、本題のWeekly Godot Japanですが、Raindrop.ioにはコラボレーター機能があるので、複数人でブックマークを作っていくことができます。
つまりWeekly Godot Japanも本サイトと同じく、どなたでも参加ができるコミュニティ記事として機能しています。
ただし、あまりに簡単にリンクすることができるため、セキュリティ上の理由からメンバーは管理者による許可制になっていることをご理解ください。
もし、ブックマークのコラボレーションをご希望の方は、Discordサーバーで@Saitos宛にメンションしてください。
もちろん、リンクだけの共有も歓迎しています。
それでは、明日からのWeekly Godot Japanをお楽しみください。
良いGodotライフをお過ごしください🥳</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Godot Japan User Community リリース</title>
      <link>https://godot-jp.github.io/news/release2023-1-10/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:08:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://godot-jp.github.io/news/release2023-1-10/</guid>
      <description>Godot Japan User Communityの公式サイトをリリースしました。
サイトの説明については当サイトについてをご覧ください。
この記事では、当サイトの今後、成り立ちについて書きたいと思います。
サイト開設の経緯 私は2019年からGodot Engineを触り始め、様々なプロトタイプを作り、試してきました。
2020年には、日本Discordコミュニティを開設し、日本語での情報交換がしやすい場所を作りました。
様々な方が日本語での情報を部分的にまとめられていますが、2023年現在まで、Blenderのような日本語の非公式ポータルサイトのようなものは存在していません。
そこで私は自身のブログで情報をまとめようとしましたが、私一人では情報提供に限りがあることに気づきました。
いつか、こういった専用サイトを作ることを考えていましたが、どういった形が良いか悩んでいました。
日本のDiscordサーバーで、トカゲ氏と会話をした中で、私自身が参考にしていたFlashゲームプログラミング講座の話題が出ました。
トカゲ氏も同じくこのサイトを参考にゲーム開発やプログラムを学んだ時期があることで盛り上がりました。
現在はFlash Playerはなくなってしまったため、直接的には参考にならないかもしれませんが、間接的にアルゴリズムやプログラムの考え方においては参考になるサイトです。
私達が出した結論は 「Godot Engine版のサイトがあればいいのに」 でした。
オープンソースの魅力 Godot EngineのGithubやDiscordなどのコミュニティでは様々な情報やサイト・ドキュメントに関する議論が常に行われています。
これはオープンソースだからこそのコミュニケーションであり、Godot Engineそのものもライセンス料などがなく非営利のエンジンだからこそ魅力であると考えています。
非営利でオープンソースなコミュニティサイトを作ることで、煩わしい広告や宣伝に悩まされることなく、欲しい情報を常に手に入れることができるサイトを目指しました。
今後も広告の掲載などは一切なく、非営利のサイト運営となります。
寄付について 現在Github Sponsorsの申請中でまだ認可されていませんが、今後は寄付を募る予定です。
私は多くの日を生活のための仕事をしているので、本サイトへの貢献がまだ少ない状態です。
サイト及びコミュニティ運営にかかる費用はすべて私が負担しています。誤解のないようにお伝えしますが、これはコミュニティへの貢献として好きでやっていることです。
しかし、私一人の力では、無限に続くわけではありません。
非営利ではありますが、今後のビジョンを実現するために、寄付を募ります。
今後 当サイトはどなたでも寄稿・議論・課題の提案などができるコミュニティです。
どんな要望も受け付けていますので、当サイトのリポジトリのIssuesやDiscussionに投稿してください。
現在私が考えているコミュニティのコンテンツは以下です。
チュートリアル記事シリーズ Tips＆チュートリアル動画シリーズ Godot Engine用のオープンソースアセット提供 Godot Engine プラグイン提供 本コミュニティ主催ゲームジャム その他イベント さいごに 私はGodot Engineのファンであると同時に、ゲーム開発者を応援しています。
少しでもゲーム開発の役に立つような情報発信と、サポートができるように活動していきますので、今後ともよろしくおねがいします。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
